# Удаление VMS-сервера на Linux

Для удаления VMS-сервера на ОС Linux воспользуйтесь следующей инструкцией.

1. Откройте терминал.

2. В консоли выполните следующую команду удаления и нажмите **Enter**: 

    ```
    sudo dpkg -r videoserver-rtk videoserver-rtk-prod videoserver-rtk-web-prod
    ```

3. Введите пароль от учетной записи Linux, который вы назначили ранее, нажимая **Enter**. _Подсказка_: при вводе пароля каретка в консоли не движется.

4. Удаление можно считать завершённым, когда появится слово «Removing» с названиями удаляемых версий и вы снова сможете вводить текст.

При этом удалится только VMS, записанное видео сохранится.

Для удаления записанного видео удалите папку, которую вы указали в настройках VMS в разделе «хранение видео».
